[
    {
       "question": "1. Сколько материков на планете Земля?",
       "options": ["3", "4", "6", "8"],
       "answer": "6"
    },
    {
       "question": "2. Какая наука изучает природное разнообразие и живых существ?",
       "options": ["Природология", "Биология", "География", "Естествознание"],
       "answer": "Биология"
    },   
    {
       "question": "3. Чем отличается река от озера?",
       "options": ["Наличием течения", "Глубиной водоема", "Обитателями вод"],
       "answer": "Наличием течения"
    },
    {
       "question": "4. Что тяжелее, горячий или холодный воздух?",
       "options": ["Горячий воздух", "Оба равны", "Холодный воздух", "Зависит от давления"],
       "answer": "Холодный воздух"
    },   
    {
       "question": "5. Сегодня 2024 год. Серёже 21 год, сколько бы ему было лет если бы он родился 10 лет назад?",
       "options": ["11", "31", "10", "21"],
       "answer": "10"
    }, 
    {
       "question": "6. Почему в космическом пространстве нет огня?",
       "options": ["Из-за низкой температуры", "Из-за наличия альфа частиц", "Из-за отсутствия кислорода", "Все вышеперечисленное"],
       "answer": "Из-за отсутствия кислорода"
    }, 
    {
       "question": "7. Первая корпорация выполняет план на 50 единиц продукта в день, а вторая на 100 ед/д. На сколько процентов вторая корпорация опережает первую?",
       "options": ["100%", "50%", "-50%", "-100%"],
       "answer": "100%"
    }, 
    {
       "question": "8. Самая сильная мышца в теле человека?",
       "options": ["Сердце", "Бедровая мышца", "Трицепс", "Язык"],
       "answer": "Язык"
    }, 
    {
       "question": "9. Что означает слово компетентность?",
       "options": ["Навык открытого общения", "Широта освоенных навыков", "Глубина освоенности навыка", "Навык скрытой манипуляции"],
       "answer": "Глубина освоенности навыка"
    }, 
    {
       "question": "10. В чем измеряется сила в системе СИ?",
       "options": ["Форварды", "Ньютоны", "Паскали", "Килограмм"],
       "answer": "Ньютоны"
    }
]
